**3469. – Hemerocallis fulva** L. – //Lis rouge//. – Plante vivace de 50 cm à 1 mètre, glabre, à //fibres radicales épaisses ; //tige robuste, portant quelques feuilles isolées réduites à de petites écailles ; feuilles radicales allongées, linéaires carénées aiguës, larges de 1-2 cm, égalant presque la tige ; fleurs fauve rougeâtre, très grandes, inodores, très courtement pédicellées, 6-15 en grappe lâche ; bractées petites, lancéolées ; //périanthe //long de 8-10 cm, à //divisions elliptiques-oblongues, munies de nombreuses nervures longitudinales //et de //veines transversales, les intérieures ondulées aux bords ; //capsule obovale.
Bords des rivières, fossés, bois humides, çà et là souvent subspontané dans le Centre, le Sud-Ouest, la Provence. – Europe centrale ; Caucase. = Juin-août.